source : 
https://www.youtube.com/watch?v=7IXEtUEZslg

https://assafmuller.com/


Tout le traffic réseau avec l'exterieur passe par un routeur virtuel
Tout le traffic entre subnet passe par un routeur.

Sans DVR:
- Le virtual Router est sur le Network Node
- Tout le traffic passe par les NetworkNides
  - lien avec l'exterieur
  - entre VM dans différents subnets
  - même des VM sur le même Host, masi dans different subnets

Avec DVR :
- chaque noeud de compute dispose d'un router local
- chaque routeur local est connecté a(aux) réseau(x) externe(s)
- les routeurs sont interconnectés
Le traffic reste donc local au noeuds pour des VM dans des subnets différents, mais sur le même noeud
Le traffic *entre VM sur différents noueds passe entre les router, et n'a pas besoin de passer par le network node
Le traffic avec l'extérieur passe par le routeur de chaque neeoud.
Le eul traffic qui passe par le network node :
 "North-south traffic for VMS without floating IPS, or fixed IPs Only"
 
